美中情局長：北韓擁攻美洲際飛彈 幾個月的事

〔中央社〕美國中央情報局（CIA）局長蓬佩奧（Mike Pompeo）今天警告，北韓只要再幾個月，就可發展出射程涵蓋美國本土任何角落的洲際彈道飛彈。
蓬佩奧接受英國廣播公司（BBC）訪問時警告，北韓正迅速填補擁有可部署洲際彈道飛彈的剩餘缺口。
他表示：「我們對（北韓領袖）金正恩的能力已有很清楚的了解。」
「我們談論他有能力在幾個月內發展出可用以攻擊美國的核武。」
美國參謀首長聯席會議副主席塞爾瓦（Paul Selva）今天則表示，北韓核子計畫最近幾個月取得一些進展，但是尚未展現洲際彈道飛彈的所有要素，包括能保護核彈頭重返大氣層的載具。
塞爾瓦是美國位階第二高的軍事官員。塞爾瓦表示：「他（北韓領袖金正恩）尚未展現彈頭引信起爆、目標標定科技和可安全重返大氣層的載具。」
塞爾瓦說：「他擁有這些要素的可能性是存在的，因此我們必須下個賭注，他可能擁有這些要素，但是尚未展現這些要素。」
北韓去年11月說，他們已經成功試射一種新型洲際彈道飛彈，射程涵蓋美國本土任何角落。南韓和美國專家當時表示，試射數據似乎印證這個說法。